##Pelco_D-P协议

 
###PELCO产品协议解析

PELCO (派尔高)的监控器材在我国有很广泛的应用。 PELCO有自己的传输控制协议，当它的产品配套使用时，可以互相兼容。但在某些情况下，由

于工程的需要，要求用其它设备(比如电脑)来控制PELCO的矩阵或镜头，这就要求充分了解PELCO的传输协议。 

   本文为你详细解析PELCO常用的两种协议：PELCO-D协议和PELCO-P协议。

####PELCO-D协议

PELCO-D协议一般用于矩阵和其它设备之间的通信。它的格式如下：

    Byte 1 | Byte 2 | Byte 3 | Byte 4 | Byte 5 | Byte 6 | Byte 7
    同步字  | 地址码  | 命令字1 | 命令字2 | 数据1  | 数据2  | 校验码

所有的值都是用的 16进制表示。

同步字通常都是 $FF。

地址码是指与矩阵通信的那台设备的逻辑地址，可以在设备中设置。

命令字 1和命令字2设置如下：

	Bit 7 | Bit 6 | Bit 5 | Bit 4 | Bit 3 | Bit 2 | Bit 1 | Bit 0
	命令字1 | Sence码 | 为0 | 为0 | 自动/手动扫描 | 摄像机打开/关闭 | 光圈关闭 | 光圈打开 | 焦距拉近
	命令字2 | 焦距拉远 | 视角变宽 | 视角变窄 | 上 | 下 | 左 | 右 | 为0

Sence码与Bit4和Bit3有关。在Bit4和Bit3为1的情况下，如果Sence码为1，则命令就是自动扫描和和摄像机打开；如果Sence码为0，则命令就是手

动扫描和摄像机关闭。当然如果Bit4或Bit3为0的话那命令就无效了。

    数据1表示镜头左右平移的速度，数值从$00(停止)到$3F(高速)，另外还有一个值是$FF，表示最高速。

    数据2表示镜头上下移动的速度，数值从$00(停止)到$3F(最高速)。

    校验码是指Byte2到Byte6这5个数的和(若超过255则除以256然后取余数)。

####  PELCO-P协议

PELCO-P协议一般采用RS-485传输，波特率为4800，1位起始位和停止位，8位数据位，无校验。其格式如下：

	Byte |    Value    | Function
	1    | $A0         | 起始码
	2    | $00 to $1F  | 地址码
	3    | Data byte 1 | 数据位1
	4    | Data byte 2 | 数据位2
	5    | Data byte 3 | 数据位3
	6    | Data byte 4 | 数据位4
	7    | $AF         | 停止码
	8    | $00-$FF     | 校验码

起始码是固定值$A0。

地址码是设备的逻辑地址，可由接收设备上的DIP开关来设定。

数据位1到4的意义如下：

 

           | Bit number
	       | 7 | 6         | 5       | 4             | 3       | 2       | 1       | 0
	数据位1 | 0 | 摄像机打开 | 自动扫描 | 摄像机打开/关闭 | 光圈关闭 | 光圈打开 | 焦距拉近 | 焦距拉远
	数据位2 | 0 | 视角变宽   | 视角变窄 | 下            | 上      | 左      | 右       | 0
	数据位3 |   | 平移速度 $00(停止)到 $3F(高速)以及$40(最高速)
	数据位4 |   | 上下移动速度$00(停止)到 $3F(最高速)

停止码是固定值 $AF 。

校验码是 Byte2 到 Byte6 这 5 个数的异或值(XOR)。

地址码是从 0编起的，所以地址码$00表示第一台设备。

PELCO-D和PELCO-P协议另有一些特殊命令，可对设备进行一些高级控制，但这些应用并不常见，限于篇幅，这里不多作介绍，若需要可从直接下载

英文资料。